【螞蟻IPO】螞蟻集團遞申請、阿里巴巴破6萬億市值

阿里巴巴 （09988） 旗下螞蟻集團（前稱：螞蟻金服）在香港、上海已遞交上市申請，首次公開收入、盈利和業務等資料。據螞蟻科技集團招股書，公司上半年盈利219億元（人民幣，下同），按年大增10.5倍，也勝去年全年賺的181億元。螞蟻集團上半年收入725億元，按年增加38%，當中佔比最多的有「數字支付與商家服務」、「微貸科技」業務。

受惠於螞蟻集團上市消息，阿里巴巴美股（美：BABA）周二升3.6%，報286.9美元。阿里巴巴港股周三再創新高，午後升穿280元，最新升4%至280元，成交75億元，阿里巴巴市值首度突破6萬億元。

10月10 號，美國共和黨參議員盧比奧（Marco Rubio）聲明：「華爾街策劃螞蟻集團在香港、上海證券交易所 IPO，等於獎勵中國共產黨公然鎮壓香港的自由和自治，此舉可恥。政府應該認真考慮延緩螞蟻集團 IPO 這個選項。」

今年7月「螞蟻金服」正式更名為「螞蟻集團」。曾遭到「螞蟻金服」詐騙的大陸民眾詹志華表示， 2016年很多人被支付寶推出的一項投資理財的功能詐騙，投資人被騙的金額從數萬元到數十萬元不等，維權至今，該公司都置之不理，報警也不立案。

大陸民眾 詹志華：「螞蟻公司的話它有支付寶嘛，它以前有一個投資人的借條功能，借出去就沒有收回來過，它那個東西只有一個月就把它給下架了，找過支付寶，螞蟻公司，他們就不管這個事，他不承認這個平台是P2P。」

據彭博社9月底報導，「螞蟻集團」打算將中港上市的集資規模，由至少300億美元加碼到350億美元，超越沙特阿美的紀錄。

詹志華表示，該公司有詐騙前科，它無論在美國或香港上市可能給投資人帶來隱憂。

詹志華：「它在15號的時候會在美股或者是港股上市，以前的這種詐騙都沒有處理掉，它現在又來上市的話，可能也是為了騙錢，它在國內它都騙過的話，騙的差不多了，所以它只能在國外騙到更多的錢。」

9月14號，美國當前危機委員會主席肯尼迪（Brian Kennedy）在公開信中指，「螞蟻集團」是「中國共產黨捆綁的企業」，他呼籲美國投資者不要投資，並引述諮詢公司報告指，「螞蟻集團」涉七大風險。